<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cola | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/cola/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/cola/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>cola</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>cola</title>
      <link>https://example.com/tag/cola/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Из чего на самом деле делают Coca-Cola.</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;coca-cola&#34;&gt;Coca-cola&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доподлинно состав напитка неизвестен, так как держался создателем в секрете. Пембертон сам занимался приготовлением сиропа, который поставлял и в другие аптеки города.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Готовая Coca-Cola представляла собой густой концентрированный сироп, который следовало разбавить водой перед употреблением. Продавался напиток из автомата, который разливал его в стаканы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шипучим напитком Кока-Кола стала через год после своего появления. В одной из аптек закончилась обычная вода и покупателям предложили разбавить лекарственный сироп содовой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такой вариант весьма понравился жителям Атланты. Именно в тот момент напиток стал постепенно завоёвывать свои позиции, покорив сначала штат Джорджия, затем Америку, а потом и весь мир.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К 1900 году Coca-Cola имела уже сумасшедшую популярность и высокие продажи. Изменился состав напитка – в перечне его ингредиентов появились ортофосфорная кислота и синтетические заменители сахара. Полноценный экстракт листьев коки, напротив, был исключён из перечня – компания утверждала, что для производства Кока-Колы использует сырьё, полностью освобождённое от кокаина.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
